美國擬再調查中興，傳替委內瑞拉監控人民

美國擬再調查中興，傳替委內瑞拉監控人民

近日，美國兩黨參議員向川普政府上書，指中興通訊向委內瑞拉輸出技術，協助當地政府監控人民。

美國共和黨參議員 Chris Van Hollen 和民主黨參議員 Marco Rubio 要求美國國務卿、財政部和商務部調查中興通訊是否非法協助委內瑞拉政府藐視民主進程及人權。根據此前《路透社》的報導，委內瑞拉派出代表團前往中國，並了解到如何利用智慧卡片開發出一套有助於政府追蹤社會、政治和經濟行為的系統。

政府建立了龐大的數據庫來儲存隨卡片收集來的訊息，並監控從公民的個人財務狀況到病史和投票活動的所有內容。但後來代表團技術顧問 Daquin 表示，當他向政府指出此技術可能被濫用的擔憂時卻被指責為叛國，甚至受到暴力脅迫，並迫使他逃離該國。而目前委內瑞拉所推行的智慧 ID 卡已經開始與重要的政府計畫做連結。

中興回應不違法

且據《路透社》調查，委內瑞拉去年已委託中興通訊協助建立數據庫並創建行動支付系統以使用於該卡，甚至中興通訊也已派員進駐委內瑞拉國家電信公司 Cantv 以維護該系統。目前中興通訊委內瑞拉部門負責人蘇慶峰已證實，中興通訊的確銷售給委內瑞拉數據庫，並協助開發行動支付系統。但他強調，該公司沒有違反任何當地及中國法律，也沒有蒐集或使用持卡人數據。

中興通訊表示，並沒有在協助政府，只是在開拓市場而已。但委內瑞拉政府目前所披露的中興通訊參與的項目僅限於強化基礎數據庫。而據《路透社》訪查，該系統已開始影響選舉，有公務員透露，其政治立場開始受到關注。甚至政府打算利用社會福利來控制民眾，且若不加入國民 ID 卡計畫，將寸步難行。

當然民間也有許多不滿的聲浪，甚至有駭客侵入數據庫並刪除部分政客的資料，導致系統出錯，不過目前漏洞已被排除。值得一提的是，根據中興通訊的一份文件，在這些項目中安裝了由美國戴爾公司製造的數據存儲單元，這可能違反美國的管制。而戴爾發言人 Lauren Lee 回應，中興通訊的確是其客戶，但公司並未直接向委內瑞拉政府出售設備，並否認與 Cantv 有任何交易。

如今國會議員表示，如果中興通訊再度違反與美國政府達成的協議，將重新實施商務部的嚴厲禁令，並將禁止中興通訊購買任何美國產品。目前委內瑞拉政府相關單位尚未有正式回應。

民主黨參議員 Marco Rubio？

好像南美洲國家傳過要軍事介入

擺明兩個掉轉左

民主黨參議員 Marco Rubio

幾時轉左會

支那擺明當中興係棄卒咁盡做污糟野
反正都死硬，再加多兩錢重

又要制裁中興

好似之前有單新聞
就係訪問一個居屋股神睇好邊隻
佢直頭話睇好當時停緊牌嘅763
之後post入面成班人話股神眼光與眾不同

希望佢真係咁與眾不同啦咁
大家mpf/股市輸錢都唔係好事嚟

侵粉上次為侵放生中興護航，又話放美國人去管理層就無問題既

賤種中興抵啦

其實之前中興答應做既野究竟有無做到？

咁幾時查google